#Задача

1) На сайте необходимо создать раздел новостей — путь от корня сайта /news/.
Страницы разделов новостей должны быть доступны по ссылке вида /news/program-
1c/, а детальные карточки по /news/program-1c/423432/. Для решения задачи нужно
использовать комплексный компонент новостей, что, где и как необходимо настроить?

2) Дополнительно: В стандартном шаблоне новостей для детальной карточки заголовок
выводится в теге h3, нам необходимо заменить его на h1. Предоставьте, пожалуйста,
путь от корня сайта до файла, в котором нужно внести данную правку. Для решения
задачи модификация ядра битрикс запрещена.


#Решение
1) Файл index.php
1.1 Через эрмитаж или копипастой вставить создать раздел от корня /news/
1.2 Настроить URI компонент через эрмитаж или вручную правкой SEF_URL_TEMPLATES. в случае ручной правки также потребуется внести правки в urlrewrite.php

2) Не скопировав стандартный шаблон news.detail внести правку не удастся (если h3 дейтствительно выводится компонентой детального просмотра)
2.1 Скопировать шаблон, например в local, путь будет следующий /local/templates/.default(или скопировать в тему сайта)/components/bitrix/news.detail/.default/template.php
